<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mindstorms :: Getsrevel</title><link>https://getsrevel.github.io/tech/mindstorms/index.html</link><description>En nem måde at komme i gang med at programmere til lego mindstorms EV3, er ved at bruge værktøjet Makecode. For at kunne benytte dette, kræves at din EV3 klods er opdateret til firmware version 1.10E eller nyere.
Programmering Du kan lave dit program ved hjælp af blok programmering, som du måske kender hvis du har arbejdet med Scratch, eller Applab.
Makecode udviklingsmiljøet i blokprogrammerings mode. Simulatoren ses i venstre side. Udviklingsmiljøet indeholder mulighed for at simulere dit program direkte i din browser uden at overføre det til en fysisk EV3 brik. Du kan se en grafisk visning af de enheder, der forventes at være tilsluttet til din EV3, på baggrund af indholdet af din kode. Du kan også køre dit program som en simulering, og se om det opfører sig som forventet, ved at manipulere de virtuelle input i browseren. Det kan dog være vanskeligt at simulere noget, hvor der er en fysisk kobling mellem input og output, som f.eks. en linjefølger, så du får også brug for at teste med en EV3 klods.</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 12:39:30 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://getsrevel.github.io/tech/mindstorms/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Two Motor Turning</title><link>https://getsrevel.github.io/tech/mindstorms/2-motor-turning/index.html</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:39:30 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/tech/mindstorms/2-motor-turning/index.html</guid><description>Robot der styres med 2 motorer. Dette eksempel forudsætter at man har bygget en robot der kan køre ved at styre 2 separater motorer, en til hvert hjul. Motorerne sidder på B og C udgangene.
Det kan være sværet at vurdere hvor hurtigt robotten kører med forskellige motorhastigheder. Derfor ender man ofte med at downloade talrige programmer til EV3 brick’en, for at teste forskellige motorhastigheder. Endnu sværere bliver det at afgøre hvor skarp robottet drejer, når motorerne kører med forskellige hastigheder.</description></item></channel></rss>