<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projekter :: Getsrevel</title><link>https://getsrevel.github.io/project/index.html</link><description>En samling ideer til opgaver og software projekter.
“The true sign of intelligence is not knowledge but imagination.” – Albert Einstein</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 31 Oct 2021 21:53:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://getsrevel.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HTML Basics</title><link>https://getsrevel.github.io/project/html-basics/index.html</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:41:09 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/html-basics/index.html</guid><description>For at kunne løse opgaven har du sikkert brug for en kort introduktion til HTML.
Opgave: Mig og min kageopskrift Lav et website i html der præsenterer dig selv og din yndlings kage:
Der skal være 2 sider. En beskrivelse af dig selv der navngives “profil.html”. En anden side med en mad opskrift “opskrift.html”. Begge sider skal have en titel. Der skal være links så man kan navigere mellem de to sider. På profil siden</description></item><item><title>String Manipulation</title><link>https://getsrevel.github.io/project/string-manipulation/index.html</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 21:53:23 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/string-manipulation/index.html</guid><description>Skriv et program, der finder positionen af det første mellemrum i en streng. Skriv et program, der fjerner det første ord i en sætning (indtil første mellemrum). Skriv et program, der tæller antallet af mellemrum i en tekst. Skriv et program, der fjerner den første forekomst af ordet “måske” fra en tekst. Ændr derefter programmet, så det fjerner alle forekomster af ordet (brug f.eks. en løkke). Skriv et program, der finder og fjerner alle forekomster af ordet “måske” fra en tekst, uanset om det er skrevet med store eller små bogstaver. Skriv et program, der undersøger, om en tekst er et palindrom, dvs. med samme stavning forfra og bagfra (som f.eks. “regninger”, “russerdressur”, “vær dog god ræv”). Udvid programmet til at tage højde for store/små bogstaver, tegnsætning og mellemrum, sådan at de følgende palindromer også genkendes: “Selmas lakserøde garagedøre skal samles” og “Åge lo, da baronesse Nora bad Ole gå”. Materiale Palindromer rotor Anna RADAR kajak pop madam regninger otto Otto programmering russerdressur vær dog god ræv Selmas lakserøde garagedøre skal samles Hej med dig jeg hedder Kaj Åge lo, da baronesse Nora bad Ole gå Python Python tutorial, w3schools.com Python Strings, w3schools.com C# C# Tutorial C# Tutorial - Strings String.IndexOf Method String.Equals Method String.Replace Method String.Substring Method</description></item><item><title>Array Stats</title><link>https://getsrevel.github.io/project/array-stats/index.html</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 08:47:53 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/array-stats/index.html</guid><description>Lav et program, der simulerer kast med 6 terninger. Der udføres f.eks. 100 kast. Optæl i et array hyppigheden af summen af øjenantallene. Udvid programmet til at kunne lave statistik på kast med et vilkårligt antal terninger. Udvid programmet til at kunne lave statistik på kast med terninger med et vilkårligt antal sider. Ændr programmet, så man kan angive antallet af terninger, gentagelser og sider på kommandolinjen. Hints For at lave en ’terning’ med seks sider kan du bruge denne stump kode, der generer et tilfældigt tal mellem 1 og 6.</description></item><item><title>Mastermind</title><link>https://getsrevel.github.io/project/mastermind/index.html</link><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:44:38 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/mastermind/index.html</guid><description>Mastermind spillet. I dette projekt skal der laves en løsning der gør de muligt at dyste mod computeren i Mastermind.
Opgave: Mastermind Bot Denne opgave går ud på at lave en discord bot som man kan dyste mod i “Mastermind”.
Del 1: Discord bot (fundament) Lav en discord bot som beskrevet i disse guides:
Discord Bot tutorial Discord Bot The Coding Train video guide Del 2: Mastermind Bot (udvidelse) Lav en ny kommando i din discord bot, der gør det muligt at spille “Mastermind” mod computeren.</description></item><item><title>Rock Paper Scissor</title><link>https://getsrevel.github.io/project/rock-paper-scissor/index.html</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 14:18:53 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/rock-paper-scissor/index.html</guid><description>Opgave: RPS CLI Lav et kommandobaseret program der gør det muligt at spille “Sten-saks-papir” mod computeren.
Programmet skal kunne tage mod simple input kommandoer, tolke betydningen, og vise dem i output som en “tegning” lavet med nogle ascii symboler, f.eks.:
Input Betydning Symbol r sten 0 p papir — s saks >8 Programmet skal også holde styr på hvor mange gange parterne har vundet.
Hvordan dette håndteres internt i programmet er op til programmøren at finde en god løsning på.</description></item><item><title>Shuffle &amp; Sort</title><link>https://getsrevel.github.io/project/shuffle-n-sort/index.html</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:35:38 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/shuffle-n-sort/index.html</guid><description>I dette projekt arbejdes med algoritmer til blanding og sortering.
Opgave: Shuffle Der skal laves et program, der kan blande en række heltal i et array.
Lav en beskrivelse af hvordan algoritmen fungerer. Din beskrivelse skal indeholde et flow chart. Lav en implementation i C#. Hint: Du kan benytte koden i ShuffleProgram.cs som udgangspunkt. Hint: Du får sikkert brug for at generere tilfældige tal, hvilket kan gøres med System.Random.Next().
I kan f.eks. benytte Fisher–Yates shuffle som blande-algoritme.</description></item><item><title>John Conway's: Game of life</title><link>https://getsrevel.github.io/project/game-of-life/index.html</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 21:46:26 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/game-of-life/index.html</guid><description>Opgave Læs og forstå de simple regler for Game of Life. Lav manuel simulering af algoritmen. Den kan simuleres ved at afvikle game of life på et stykke papir eller en ternet spilleplade. Brug perler / lego / eller andre små genstande til at symbolisere levende celler. Lav derefter din egen version af version i p5.js. Som inspiration kan du bruge denne videopræsentation. Coding Challenge #85: The Game of Life Materiale Game of life - Wikipedia Game of life - Nature of code Coding Challenge #85: The Game of Life</description></item><item><title>Volapyk-dansk</title><link>https://getsrevel.github.io/project/volapyk-dansk/index.html</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 20:27:50 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/volapyk-dansk/index.html</guid><description>Opgave: Simulering af ordblindhed Lav et program der kan lave tekster om til “volapykdansk” ala nedenstående. Reglerne for konvertering af teksten er beskrevet i det følgende. Iøfgle en uerndsøeglse på Cmabrigde Uinvertisy bteyedr det ikke ngoet i hivklen rkkæefgløe bgotsavrnee såtr i et ord, det eestne vgitgie er at det frøtse og sditse bgsoatv i odret er på de rtete psadler. Rsteen kan lngie vloaypk, men du vil sdtaig vræe i snatd til at lsæe det. Det er frodi den mnenesekilge hejrne ikke lesær hevrt bgotasv, men odret som en hhleed.</description></item><item><title>Mobile Game</title><link>https://getsrevel.github.io/project/mobile-game/index.html</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 17:59:47 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/mobile-game/index.html</guid><description>Opgave: Mobile Game / App Tema: FNs Verdensmål Lav et spil. Målgruppen for spillet skal defineres klart. Spillet skal kunne køre på en android telefon. Der må gerne være et socialt element, f.eks. multiplayer via netværk. Der skal bruges input fra de tilgængelige sensorer, som er i en smartphone (kompas, gps, accelerometer, gyro, etc.) Som minimum skal input en af sensorerne anvendes i spillet Opgaven laves i grupper.
Der skal laves en projektrapport, der dokumenterer udviklingen af produktet (jeres spil / app).</description></item><item><title>Code Lock</title><link>https://getsrevel.github.io/project/code-lock/index.html</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:31:27 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/code-lock/index.html</guid><description>Dette projekt går ud på at lave en kodelås til en automatisk bom ved at programmere Lego Mindstorms.
Hardware setup Start med at bygge en konstruktion af din automatiske bom med kodelæser. Du skal også bruge et antal farver, der kan scannes når du tester programmet.
Konstruktionen kan laves ud fra denne byggevejledning.
Forbindelser til EV3 brikken Modul Port Stor motor C color sensor 2 trykknap 4 Opgave Lav en kodelås der styrer en automatisk bom.</description></item><item><title>Styring af LED via web interface</title><link>https://getsrevel.github.io/project/server-controlled-leds/index.html</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 14:15:10 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/server-controlled-leds/index.html</guid><description>LED array hardware I dette projekt handler det om at styre lyset i en række multifarvede LED’er, som vist på billedet.
Tanken er at bygge videre på tre kode eksempler, så enkeltdelene kan bruges til at lave et system der kan styre lyset i LED arrayet fra en browser, f.eks. i en mobiltelefon.
Opgaven Lav et system, der kan styre en række Neopixel LED’er fra et webinterface i en browser.</description></item><item><title>Weather Station</title><link>https://getsrevel.github.io/project/weather-station/index.html</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 12:32:28 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/weather-station/index.html</guid><description>Opgave: Mobil vejrstation Lav et it system der gør det muligt at se data fra en vejrstatation på en nem og overskuelig måde. Løsningen skal virke på mobil, tablet og computeren.
Opgaven løses i grupper. Der skal laves en kravspecifikation. I skal bruge et projetstyrings værktøj til at styre jeres opgaver, f.eks. Trello eller Milanote. “Oversæt” krav fra kravspecifikationen til konkrete opgaver på jeres trello board. Løsningen skal designes så den ikke belaster vejrstationen unødigt når den bruges samtidig af mange brugere, f.eks. ved at sende unødigt mange forespørgsler. Design og implementation skal dokumenteres. Brug git og github til at samarbejde om koden. Som kilde til vejrdata kan f.eks. benyttes vejrobservationer fra Hanstholm havns vejrstation. Som datalager kan f.eks. benyttes Firebase.</description></item><item><title>Asteroids Game</title><link>https://getsrevel.github.io/project/asteroid/index.html</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 10:35:53 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/asteroid/index.html</guid><description>Opgave: Lav et “Asteroids” spil Opgaven skal laves i grupper. I skal lave en kravspecifikation I skal lave implementeringen i javascript ved hjælp af p5js. I skal bruge Github projects til at styre jeres opgaver. “Oversæt” krav til jeres spil fra kravspecifikationen til opgaver på jeres project board. Brug git og github til at samarbejde om koden. Materiale p5js p5 code editor browserbaseret editor der ikke kræver installation. p5 reference er dokumentation af de mange funktioner i p5. Git Asteroids beskrivelse af spillet. Spaceship example - The Nature of Code, Daniel Shiffman Javascript emner For at kunne lave spillet bliver det formentlig nyttigt at kende til disse koncepter</description></item><item><title>Rekursion</title><link>https://getsrevel.github.io/project/recursion/index.html</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 13:07:12 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/recursion/index.html</guid><description>Intro Undersøg hvad rekursion betyder. Søg på recursion på google.
Towers of Hanoi Denne gennemgang viser hvordan man kan bruge rekursion til at løse “Towers of Hanoi” spillet.
Python kode fra videoen.def move(f,t): print("Flyt: {} ==> {}!".format(f,t)) def moveVia(f,v,t): move(f,v) move(v,t) def hanoi(n,f,h,t): if n == 0: pass else: hanoi(n-1, f, t, h) move(f,t) hanoi(n-1, h, f ,t)Opgave 1: Towers of hanoi i javascript Lav en implementation af løsningen på towers of hanoi i javascript ved hjælp af rekursion.</description></item><item><title>Stickman</title><link>https://getsrevel.github.io/project/stickman/index.html</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:35:57 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/project/stickman/index.html</guid><description>Eksempel på skitse af tændstikmand. Bemærk at y-aksen regnes positivt fra toppen og ned. Opgave: Lav en tændstikmand Opgaven går ud på at eksperimentere med computergrafik. Ved hjælp af p5js skal du lave et program der benytter forskellige tegne funktioner, til at generere en “tændstikmand”.
Han skal som minimum bestå af:
hoved mund øjne krop arme ben Ekstra: til den “kvikke elev”; få din tændstikmand til at ændre udseende dynamisk f.eks. vha. museinput, knaptryk</description></item></channel></rss>