<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Værktøj :: Getsrevel</title><link>https://getsrevel.github.io/tools/index.html</link><description>Her er en samling af software udviklingsværktøj.</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 10:58:19 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://getsrevel.github.io/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Command Line Basics</title><link>https://getsrevel.github.io/tools/command-line/index.html</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:58:19 +0200</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/tools/command-line/index.html</guid><description>Når man skal arbejde med programering og softwareudvikling, er det ofte nyttigt at kunne anvende et kommandolinjeinterface, til nogle basale opgaver.
Nyttige kommandoer pwd (path to working directory) viser stien til den mappe man befinder sig i. cd (change directory) skifter til den mappe, der angives som argument. ls (list directory) viser indholdet i en mappe. mkdir (make directory) opretter en en mappe med det angivne navn. rmdir (remove directory) sletter en mappe. cat udskriver indholdet af en fil til skærmen. echo udskriver argumentet til skærmen date udskriver det aktuelle klokkeslet til skærmen touch opretter en fil med det angivne navn. Hvis filen allerede findes, opdateres ændringstidspunktet til det aktuelle klokkeslet. ^C (ctrl+c) afbryder et kørende program / kommando uden at vente på det afslutter af sig selv. Dette er nyttigt hvis man f.eks. kommer til at at lave en uendelig løkke. Omdirigering af output Her er et eksempel på hvordan man kan bruge omdirigering af output fra kommandoer (linjer der starter med ‘$’ er prompten hvor kommandoen skrives).</description></item><item><title>Iterativ udvikling</title><link>https://getsrevel.github.io/tools/development-model/index.html</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:58:28 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/tools/development-model/index.html</guid><description/></item><item><title>Code Editors and IDE's</title><link>https://getsrevel.github.io/tools/code-editor/index.html</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:42:17 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/tools/code-editor/index.html</guid><description>For at kunne arbejde med HTML, CSS, javascript og andre tekst filer har vi brug for en god editor.
Visual Studio Code Visual studio code (kan bruges både på Windows og Mac) Husk at vælge alle tilvalg i additional tasks under installationen af VS Code, som vist på billedet. Det gør det nemmere at åbne hele mapper som projekter, i stedet for enkelte filer.
Husk at alle krydser under installationen. Her finder du information om Visual Studio Code og en kort video intro.</description></item><item><title>Git Intro</title><link>https://getsrevel.github.io/tools/git/index.html</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:34:01 +0100</pubDate><guid>https://getsrevel.github.io/tools/git/index.html</guid><description>Git introduktion Git and GitHub for Poets Codingtrain tutorial. Git installation. Vælg den der passer til dit operativ system. På mac er git sikkert allerede installeret. Bruger du linux, ved du formentlig selv hvordan du installerer pakker, der passer til din distribution. How to use git in Visual Studio code Git book About Version Control What is Git? Ignoring Files chapter Git in Visual Studio Code GitHub guides - Hello World Hosting a p5.js sketch with GitHub Pages Basal Arbejdsgang Den følgende illustration viser hvordan forskellige kommandoer påvirker komponenterne i git systemet.</description></item></channel></rss>